\documentclass[12pt, a4paper]{exam}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}

\hyphenpenalty=10000
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\newcommand*{\TakeFourierOrnament}[1]{{%
\fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char#1}}
\newcommand*{\danger}{\TakeFourierOrnament{66}}
\setlength\parindent{0pt}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\newcommand{\gray}{\rowcolor[gray]{.90}}
\pagestyle{headandfoot}

\header{Les différents systèmes d'exploitation}{}{Questionnaire}
\footer{Agozzino T. et Ducobu A.}{27 Avril 2016}{Page \thepage}

\begin{document}

  \makebox[\textwidth]{NOM et Prénom:\enspace\hrulefill}

  \vspace{1cm}

  \begin{questions}
    \question Guillaume est dubitatif lors de la lecture d’un site sur lequel
    est écrit: \\
    « La ligne de commande est apparue pour faciliter le dialogue entre les OS
    et les utilisateurs, vu que l’interface graphique n’était pas assez
    puissante ». \\
    Le Webmaster a-t-il raison ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question D’après Gino, plus de 90 \% des 500 ordinateurs les plus puissants
    au monde \\et des serveurs seraient équipés de Linux. \\
    Est-ce bien vrai ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Lors d’une présentation, Alexandre annonce que les systèmes
    d’exploitation d’Apple sont basés sur Ubuntu, mais cette affirmation ne fait
    pas l’unanimité. \\
    A-t-il raison ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Un site affirme que la version de Windows 10 pour tablettes est
    identique à celle pour smartphones, mais Antoine n’y croit pas. \\
    Le site a-t-il raison ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Lors de son entrevue avec les policiers, Julien soutient que sa
    voiture a été piratée sur l’autoroute avant qu’elle ne s’éteigne d’un coup. \\
    Est-ce possible ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Sarah a installé Ubuntu en Dual Boot avec Windows. Après avoir
    installé des logiciels téléchargés depuis Linux, sa session Windows est
    infectée par un virus. \\
    Est-ce possible d’attraper un virus depuis Linux ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Lors d’un labo d’électronique, Thibault demande à Alexandre de lui
    envoyer une photo de son circuit. \\
    Ayant tous deux un iPhone, ils se l’échangent grâce à Quick Look. \\
    Ont-ils utilisé la bonne fonctionnalité ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \clearpage

    \question Lorsqu’il se relit, Clément pense s’être trompé en notant que « un
    environnement de bureau est un ensemble de logiciels et d’un système
    d’exploitation, comme Ubuntu et Red Hat ». \\
    Cette note est-elle correcte ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Lorenzo ne croit pas qu’Android est basé sur Linux et qu’il peut
    être utilisé sur ordinateur. \\
    L’information est-elle correcte ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Arnaud ne croit pas qu’un OS a deux fonctions majeures: \\
    la gestion des ressources matérielles et la fourniture de services aux
    applications. \\
    Thomas lui rétorque qu’il se trompe, mais est-ce vrai ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Avant de l’appeler iOS, Steve Jobs l’a nommé \textit{idealOS} vu
    qu’il était \\« le système d’exploitation idéal pour l’iPhone ». \\
    Cette information venant de Wikipédia est-elle véridique ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Lors d’une présentation, Laurent entend cette affirmation : les OS
    ont de nombreux rôles comme la gestion des droits, de la sécurité ainsi que
    l’exécution des logiciels. \\
    Est-elle vraie ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Pendant son stage, Anthony a appris, avec scepticisme, que Cisco
    IOS était basé sur Linux. \\
    Après quelques recherches, il est fixé, mais était-ce vrai ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question Florian prétend qu’il peut déverrouiller son ordinateur sous
    Windows avec ses yeux, ses amis ne le croient pas. \\
    Dit-il la vérité ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}

    \question D’après les dires de Burak, il est tout à fait possible d’utiliser
    Windows 10 Mobile comme on le fait avec un ordinateur. \\
    Est-ce vrai ?
    \begin{checkboxes}
      \choice Vrai
      \choice Faux
    \end{checkboxes}
  \end{questions}
\end{document}
